\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}

\usepackage{float}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        \textbf{\LARGE{Universidade de São Paulo}}
        \vspace*{0.5 cm}

        {\LARGE{USPGameDev}}
        
        \vspace*{3.0 cm}
        \textbf{\large{Galaxy Warrior\\
                \emph{Game Design Document}}}
    \end{center}

    \vskip 3cm

    \begin{flushright}
        Mini-projeto 2011

        \vskip 3cm

    \end{flushright}
    \vskip 3.5cm

    \begin{center}
        Ana Julia Travia\\
        Caio Ossamu Honda Tokutake\\
        Felipe Yamaguti\\
        Jefferson Serafim Ascaneo\\
        Stefan Corsini Radkowski
        \vskip 1cm
        São Paulo, Brasil\\
        26 de janeiro de 2011
    \end{center}
\pagebreak

\tableofcontents
\pagebreak

\section{Sinopse}
    Em \emph{Galaxy Warrior}, você controla Yvan, um jovem russo que se encontra
    no contexto da Segunda Guerra Mundial, lutando ao lado de seu amigo Lazlo.
    Durante uma missão, ele é abduzido e entra em contato com uma raça alienígena,
    os Vassodorfs, que num primeiro momento parecem ser os inimigos.
    
    Yvan deve buscar seu amigo Lazlo, que também foi abduzido, mas acaba se 
    envolvendo em uma trama intergaláctica da qual também participa uma outra 
    raça, os Givurths. 

\section{Gênero}
    \emph{Galaxy Warrior} é um jogo de plataforma, limitando o jogador a se movimentar
    em duas dimensões. As fases são compostas de diversas camadas, sendo possível
    transitar entre elas através de portas. Com isso, é possível traçar diversos 
    percursos dentro de cada fase.
    
    O personagem principal possui poderes que o ajudam
    a interagir com o cenário e resolver os diversos puzzles que são apresentados.
    O jogador também pode escolher não utilizar seus poderes, enfrentando os inimigos
    e solucionando os puzzles apenas com sua força e armas. Com isso, o jogo pode se
    focar mais na ação ou mais nos puzzles, dependendo das escolhas do jogador.

\section{Ambientação}
    O começo do jogo se passa na URSS, mais especificamente na República do Tatarstão, Kazan,
    no ano de 1927. O jogador está perdido em uma floresta e deve encontrar o caminho
    de volta para casa, antes que anoiteça.

    Em um segundo momento, o jogador está em Volgogrado no ano de 1943, durante a Segunda
    Guerra Mundial, lutando contra os nazistas. Em 1945, parte em uma missão secreta
    para investigar um suposto laboratório secreto nazista.

    É abduzido, e se encontra na prisão de uma nave da raça Vassodorf, seres fortes e
    um tanto brutos. É resgatado pelos Givurthianos, e passa pouco tempo em sua nave, 
    pois vai para uma fase de treinamento em um planeta escolhido pelos Givurthianos
    para desenvolver seus poderes. Após a fase de treinamento, volta à nave dos 
    Givurthianos, que o transportam ao planeta dos Vassodorfs.

    O planeta Vassodorf possui uma floresta fechada, e o jogador deve encontrar a
    base secreta dos rebeldes. Após encontrá-la, se locomove pelos túneis da resistência
    até que consegue encontrar uma nave e se infiltrar nela.

    Após tomar o controle da nave, muda seu percurso para que pouse no planeta natal
    dos Givurths. O planeta parece desolado, mas possui muitas defesas automáticas
    e seres parte orgânicos, parte mecânicos.

\section{Enredo Antigo}
    Yvan está lutando contra os nazistas na Segunda Guerra Mundial. Após matar
    os inimigos, reconquistando o território soviético, é abduzido e acorda
    na prisão de uma nave. Percebe algo de diferente em si mesmo, pois consegue
    mover objetos com o pensamento, habilidade que utiliza para escapar.

    Tentando sobreviver, vai enfrentando os estranhos soldados e criaturas inimigas,
    conseguindo novas armas e equipamentos pelo caminho. Descobre que o seu amigo 
    Lazlo também foi capturado e vai em sua busca. Depara-se com o primeiro chefe
    da fase, na verdade um sub-chefe, e consegue derrotá-lo após receber a ajuda
    de Golok. Continua percorrendo a nave, e enfrenta o chefe. Quase é derrotado
    durante a batalha, mas é resgatado pelos aliens da raça B.

    Os aliens da raça B liberam novos poderes em Yvan, e o colocam contra a raça A
    com suas mentiras. Finjem ajudá-lo enviando-o para o planeta natal da raça A,
    para combatê-los e resgatar seu amigo. Neste novo planeta, Yvan luta contra
    novos e mais poderosos inimigos, mas acaba não conseguindo chegar a tempo para
    salvar seu amigo Lazlo, que é assassinado enquanto ele assiste sem poder fazer
    nada. Com o impacto do ocorrido, tem um ataque psicótico.

    Um ser da raça B o salva de seus delírios e o leva para um lugar seguro, o Forte
    da resistência. Lá, Yvan decide vingar a morte de seu amigo de infância, e
    parte em sua missão percorrendo o subterrâneo do planeta. Encontra uma nave na
    qual consegue se infiltrar, e que está indo para o sistema solar onde está
    o planeta natal da raça B.

    Após tomar o controle da nave e aterrisá-la no planeta da raça B, explora
    a superfície do mesmo em busca do líder desta raça. Por todo o caminho, enfrenta
    outras raças controladas pela raça B, e começa a se perguntar onde estariam seus
    verdadeiros inimigos. Dentro da capital, descobre pistas de seu paradeiro, mas
    ao chegar no local onde estariam, encontra seu amigo Lazlo, que acreditava estar
    morto. Descobre que agora ele está controlando toda a raça B, e fica sabendo de
    seus planos maquiavélicos. Ainda abalado pelo choque, resolve enfrentar Lazlo.

    Após derrotá-lo, parte em busca dos outros humanos que também fizeram parte
    das experiências da raça B, e que agora estão espalhados pela Galáxia.
    Teme o que está por vir, pois sabe que a raça B não estava criando um exército
    em vão. Mas não lhe resta alternativa senão partir atrás das únicas pessoas que ainda
    podem compreendê-lo, agora que seu planeta está arrasado pela
    guerra, e seu melhor amigo, morto por suas próprias mãos.

\section{Enredo Novo}
    \subsection{URSS – República do Tatarstão, Kazan - 1927}

	É uma bela tarde junho, Yvan tem apenas 5 anos, está fazendo
    um picnic com seus pais, o médico Mikhail e a sra. Yuliana 
    Rudenko, e sua irmãzinha de 2 anos, Feodora. No entanto, Yvan se perdeu
    de seus pais, depois de ir atrás de um vulto que parecia
    observá-los. Yvan não 
    consegue achar o caminho de volta, já está ficando tarde e ele sente 
    cada vez mais medo, pois teme o escuro e está sozinho.
	
    O jogador deve ajudar Yvan encontrar sua família. A jogabilidade nesse 
    momento é debilitada, pois a criança tem medo de prosseguir, por isso 
    anda lentamente, sempre olhando para trás. O jogador prossegue sem 
    grandes obstáculos, somente deve pular pedras e buracos, algumas 
    vezes deve desviar de insetos ou resolver puzzles para prosseguir. 
	
    Aparece um lobo e Yvan é encurralado, porém
    um garotinho de 10 anos aparece e o salva da morte. Esse é Lazlo,
    um menino que se mudou a pouco tempo para aquela cidade.
	Yvan pede para seu novo amigo o ajudar novamente e o levar para casa, 
    para sua mãe. Lazlo aceita o pedido, pois sua nova casa é proxima 
    da de Yvan.
	
    Mikhail e a sra. Yuliana o recebem desesperados, pois estavam 
    procurando o garoto por todo lugar, e agradecem a ajuda de Lazlo.
    Assim, se inicia uma grande amizade, na qual Yvan
    sempre será agradecido à Lazlo por salvar sua vida.

	\subsection{Volgogrado - 1943}

	Lazlo e Yvan lutam lado a lado na Batalha de Stalingrado, matam 
    diversos soldados nazistas. Nesse momento do jogo, o jogador irá 
    aprender a atirar, rastejar e  atirar bombas.
    
    Lazlo e Yvan se separam, Yvan tenta desviar dos ataques aéreos 
    e Lazlo vai com outros soldados tentar cercar os inimigos. No entanto,
    Lazlo manda um pedido de socorro para Yvan, pois eles estão 
    encurralados em um prédio e em grande desvantagem numérica.
    Yvan deve chegar até Lazlo e ajudá-los a manter o prédio,
    até que chegue ajuda.
    Yvan recebe um medalha de honra por sua coragem e seu resgate.

	\subsection{1945}

	Yvan é um soldado prestigiado. Foi convocado junto
    a uma seleta equipe de outros soldados para uma missão secreta,
    com o objetivo de investigar um suposto laboratório nazista.

    Após passar algum tempo percorrendo as instalações sem 
    ser percebido, encontra Lazlo, que diz ter sido enviado 
    em uma missão secreta. Lazlo informa que eles devem abortar a missão
    o mais rápido possível e escapar antes que seja tarde demais.
    Neste momento, uma luz clara invade a tela e ambos são abduzidos.

	\subsection{Nave Vassodorf}

	Yvan acorda meio atordoado, está aprisionado, se encontra num 
    ambiente estranho. Não sabe que o lugar 
    que se encontra é uma nave alienígena e acredita que se encontra
    numa prisão nazista. Yvan consegue se soltar da
    cela utilizando telepatia, poder que adquiriu sem saber como.
    
    Encontra outras celas, mas não consegue libertar nenhum 
    prisioneiro. Estranha o cenário, os computadores, mas consegue
    encontrar sua arma e sai a procura de seus amigos, 
    principalmente de Lazlo.
    
    Continua andando na tela, vê um soldado que estava com ele na missão,
    pergunta por Lazlo, porém o soldado descontrolado o ataca, eles lutam
    e Yvan, relutante, mata seu colega.

    Yvan vai percorrendo a nave, enfrentando os guardas Vassodorfianos
    e resolvendo puzzles para prosseguir e encontrar itens.
    Em um determinado momento, um dos guardas dispara um alarme e foge,
    antes que a sala se feche prendendo Yvan.
    Uma criatura monstruosa surge e começa a atacar Yvan, até quase
    matá-lo. Antes que Yvan morresse, um alien da raça Vassodorf, chamado
    Golok, o salva. Golok conversa brevemente e vai embora.

    Yvan lê algumas informações nas telas dos computadores, descobre 
    dados sobre Lazlo e sai à procura dele.
    Encontra uma sala onde espera encontrar seu amigo,
    mas é surpreendido por um alien da raça Vassodorf que, 
    diferente de Golok, é maior e vermelho. Yvan consegue atacá-lo,
    porém seus ataques são muito fracos, por isso quando seu sangue está
    para acabar, ele é resgatado pelos aliens da raça Givurth.

    % TODO: REVISAR ENREDO (e o resto do GDD) A PARTIR DAQUI
	\subsection{Nave Givurth}

	Yvan acorda cercado de seres estranhos, os aliens da raça Givurth.
    Yvan tenta escapar, porém o líder dos Givurth, Levian, o acalma e diz
    que explicar o que está acontecendo. Então, Levian explica o processo
    que ele sofreu durante a abdução, diz que ele não consegue mais falar
    russo, e sim a língua extraterrestre universal, por isso havia 
    consigo ler as informações nas telas dos computadores. Explicou 
    também como adquiriu os poderes, pela ativação de genes inativos.
    Diz também que Yvan era um ser superior aos seres humanos e que eles
    não podiam deixá-lo morrer, inexperiente, sem conhecer seu 
    verdadeiro potencial numa nave vassodorfiana, seres brutos e 
    estúpidos. Assim, Levian explica a rivalidade entre essas raças e 
    iminência de uma guerra intergalactia, o que fez com que a raça 
    vassodorfiana, controlasse e abduzisse vários seres humanos. Yvan 
    pergunta por Lazlo, mas Levian não conhece nenhum humano com esse 
    nome e diz que provavelmente, ele é ainda prisioneiro dos 
    vassodorfianos. Yvan quer ir atrás de Lazlo, porém Levian adverte 
    que Yvan não está preparado para batalha com seres fortes com os 
    Vassodorf. Por isso, pergunta a Yvan se ele quer ir a uma fase de 
    treinamento. Aqui o jogador pode escolher entre ir ou não. Após a 
    fase de treinamento, Yvan ainda explora a nave dos Givurth, desvenda 
    alguns puzzles e enfrenta como chefão, Aida, uma humana, que 
    restabeleceu involuntariamente sua conexão com os comandos dos 
    Vassodorf. Yvan derrota Aida e ao vencer, não a mata, mas a liberta 
    do controle. Os givurthianos agradecem Yvan e o mandaram para o 
    planeta dos Vassodorf, para procurar seu amigo.
	
	\subsection{Planeta dos Vassodorf}

	Yvan enfrenta numerosos puzzles, mata vassodorfs que o atacam, 
    desenvolve suas habilidades, basicamente. No meio, encontra Golok, 
    mas Golok foge. Yvan percorre o caminho seguinte seguindo Golok, o 
    que o leva a encontrar a sede da resistência vassodorfiana. Então,
    yan descobre que tudo o que ele sabe é uma mentira. São os Givurths
    que fazem os experimentos do mal com genes. Esses membros da 
    resistência são imunes ao virus que modifica os genes. Yvan pede 
    ajuda para retornar a nave e tentar encontrar seu amigo Lazlo.

	\subsection{Bunker dos Vassodorfs}

	Yvan percorre tuneis mortais e desenvolve mais suas habilidades 
    com diversos puzzles. Yvan perde acesso a qualquer tipo de arma 
    fisica e deve se concentrar em desenvolver seus poder psiquicos 
    porque isso irá ajudá-lo na batalha final. Ao terminar a fase 
    ele reencontra Aida, fugindo pelo corredor no sentido contrário. 
    Ela pede pra não se meter.

	\subsection{Nave dos Givurths, pousada no Planeta Vassodorf}
	
	Ele volta para a nave, e Aida o segue, sem ele perceber. Ele 
    consegue resolver puzzles, abrir caminhos antes desconhecidos, 
    tudo porque Aida está o ajudando. Ele reencontrar os aliens Givurths 
    e deve enfrentá-los numa batalha puzzle, onde ele deverá solucionar 
    diversos puzzles. Quando ele termina, há um curto circuito, uma tela 
    aparece no meio do cenário com a imagem de Lazlo, porém há uma forte 
    interferência, a imagem está comprometida e Yvan só entende que deve 
    encontrar Lazlo.

	\subsection{Nave dos Givurths, fase de fuga}

	Nesta fase, Yvan deve fugir da nave Givurth desmoronando. A tela 
    tem rolagem automática, então Yvan deve estar sempre em movimento. 
    Não há puzzles, nem vilões, só obstáculos, alguns que Yvan deve 
    ultrapassar com poder Psíquico ou armas. No fim, quando ele ecapa 
    da nave que explode, ele se depara com uma enorme nave mãe.

	\subsection{Nave Mãe}

	Nessa fase, Yvan percorre a nave, que só tem puzzles, até chegar 
    a uma sala de comando. Lá está Lazlo com Aida. Lazlo dá um discurso 
    de twist, e mata Aida. Yvan então batalha com Lazlo. Uma batalha 
    simples, mas no final, Lazlo escapa. 
	Ocorre mais um puzzle para escapar da sala de comando, com 
    contagem regressiva, pois a sala está se enchendo de gás venenoso.
    Quando ele consegue escapar, chega á sala central da nave mãe, 
    onde ocorre a batalha final com Lazlo, que é bem complexa e envolve 
    vários níveis, cada um explorando uma habilidade desenvolvida 
    durante jogo. No final, o jogador pode escolher dentre três finais: 
    matar Lazlo e restaurar a paz no espaço, não matar Lazlo e dominar 
    o espaço juntos ou matar Lazlo e dominar o espaço em seu lugar. Se 
    o jogador manter Lazlo vivo, invariavelmente Lazlo vai matá-lo.


\section{Personagens}
    \subsection{Yvan}
        Com a recente morte de seu pai, e a falta de alimentos na cidade, Yvan
        decide junto com seu amigo Lazlo defender a nação soviética dos ataques
        nazistas. Já na sua primeira batalha é reconhecido por seus feitos,
        e é enviado, junto com seu amigo e mais alguns homens, para reconsquistar
        e defender um ponto estratégico que foi tomado recentemente.

        Após conseguirem o feito inacreditável e reclamarem o prédio, perdendo
        apenas três homens, um terremoto seguido de um clarão os deixa inconscientes.
        Ao acordar, Yvan percebe ter sido capturado e é mantido preso por 
        criaturas extraterrestres. Seria este algum disfarce do inimigo para
        extrair informações? Que esconderijo e tecnologias estranhas seriam
        aquelas? Após alguns momentos de reflexão, Yvan decide que deve se 
        preocupar apenas em escapar daquele lugar, deixando estas perguntas
        para depois.

    \subsection{Lazlo}
        Filho único, e descendente de uma antiga linhagem de nobres, agora já
        esquecida, Lazlo é o amigo mais próximo de Yvan, conhecendo-o desde a 
        infância. Aficionado por guerras e armas, foi o principal responsável
        por convencer Yvan a lutar no exército.

        Ajudou Yvan em sua última batalha, sendo também capturado ao final dela.
        Porém, seu atual paradeiro é desconhecido.

    \subsection{Golok}
        Pertencente à raça A, Golok faz parte da resistência contra a raça B. Decide
        ajudar Yvan a encontrar seu amigo, e ainda lhe passa informações sobre
        os recentes acontecimentos, pois percebe que Yvan pode ser um importante
        aliado contra a raça B.

    \subsection{Luvian}
        Líder da raça B, resgata Yvan de sua iminente morte e lhe explica
        os motivos da raça A ao atacarem a Terra.
\end{document}
